<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>技术文章 on </title>
        <link>/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%96%87%E7%AB%A0/</link>
        <language>zh-CN</language>
        <author>raphael-liu</author>
        <rights>Copyright (c) 2015, raphael-liu; all rights reserved.</rights>
        <updated>Wed, 02 Dec 2015 21:22:16 CST</updated>
        
        <item>
            <title>test</title>
            <link>/2015/12/02/test/</link>
            <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 21:22:16 CST</pubDate>
            <author>raphael-liu</author>
            <guid>/2015/12/02/test/</guid>
            <description>&lt;p&gt;中华花龟，英文名：Chinese Striped-neck Turtle.又称花龟、斑龟、珍珠龟，龟鳖目、潮龟科属爬行动物，长有蹼足，是高度水栖的。
幼体缘盾的腹面具黑色斑点，似一粒粒珍珠，常生活于低海拔的水域，如池塘、运河，缓流的河流中，为杂食性动物，会食鱼、虾、水中植物等。和中华草龟、红耳巴西龟不属同一龟种。
中华花龟性情温顺，不攻斗、不咬人，适应性一般，生命力强。分布于中国、越南等地。该物种的模式产地在中国。中华花龟已能大量人工繁殖，尤其在中国台湾地区人工繁殖量较大。
该物种已被列入中国国家林业局2000年8月1日发布的《国家保护的有益的或者有重要经济、科学研究价值的陆生野生动物名录》。[1]
中文学名 中华花龟 别    称 花龟、斑龟、珍珠龟、长尾龟、台湾草龟 二名法 Ocadia sinensis 界 动物界 门脊索动物门 亚    门脊椎动物亚门 纲爬行纲 亚    纲无孔亚纲 目龟鳖目 科潮龟科 属花龟属 种中华花龟 分布区域老挝、越南、中国大陆南部、中国台湾 英文名 Chinese Strip-necked Turtle 保护级别 濒危（EN）
目录
1 形态特征
2 生长环境
3 分布范围
4 饲养技术
5 繁殖方法
▪ 投料折叠
▪ 水质管理折叠
▪ 敌害预防折叠
6 保护级别
形态特征编辑
中华花龟背甲长20厘米左右，宽16厘米左右。公母体型差距较大。中华花龟头部、颈部及四肢的皮肤上都长著亮绿色和黑色的条纹，龟头部较小，顶后部光滑无鳞，上喙有细齿，中央部有凹陷
。幼体背甲呈浅灰绿色，有三条明显的脊棱。成年背甲会变为偏向棕色，背甲上的其中两条脊棱会渐渐消失。腹甲棕黄色，每一盾片具有一块大墨渍状斑块，腹甲后缘缺刻。甲桥明显，背甲腹甲间借骨缝相连。中华花背甲呈粟色且略拱，后缘不呈锯齿状。
雌雄鉴别：雌龟较大，泄殖腔孔位于背甲后部边缘内；雄龟较小，背甲色较黑，尾部粗且长，泄殖腔孔位于背甲后部边缘外。[2]
这种美丽而灵秀的龟类，在其头部，颈部和暴露的皮肤上都长着亮绿色和黑色的细条纹。在深色的背甲上，常常沿着棱突，长有不甚明显的略带红色的斑块。幼体通常有3条棱突，但这一般不会出现在较为年长的成体上。O. sinensis属于中等大小的龟类，可以长到8或9英寸。中华花龟长有蹼足，是高度水栖的。它们分布于中国南部，台湾及越南北部，生活在低洼处水流缓慢的池塘，沼泽和溪流中。
中华花龟
中华花龟
在淡水龟里算中大型龟类，可以长到20多厘米。花龟的头部，颈部和四肢暴露的皮肤上都长着亮绿色和黑色的细条纹，故称“条颈龟”和“六线草龟”。幼体背甲浅灰绿(灰黑）色，脊棱三条，其上有橙黄色（白色）的不连贯的条纹。成体背甲深褐色，背甲上常常沿着棱突长有不甚明显的略带红色的斑块，后缘无锯齿状。腹甲棕黄色，每一甲片具有一块大墨渍状斑块，两侧有圆珠状圈斑，故名“珍珠龟”。尾长，往后愈尖细。
雌雄鉴别雄性背甲较长，后部较窄，肛孔位于腹甲后缘较远，雌性背甲宽大，壳较拱，肛孔位于腹甲后缘较近。台湾条颈龟与其它产地的有较大差别，有大陆花龟，台湾花龟，海南花龟，越南花龟等说法，但现未承认其为新亚种。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【概述信息来源】[2]
生长环境编辑
中华花龟是高度水栖的，生活在低洼处水流缓慢的池塘，沼泽和溪流中。受惊后即潜入水底，但也耐干旱，无水之地也能生存。性情温顺，偶尔攻斗、不咬人，适应性一般，生命力强。
中华花龟条颈龟有群居的习性，一般是两只一起穴居，多时一穴有七八只。中华花条颈龟是变温动物，其活动受温度影响，每年11月份至翌年3月份为冬眠期，4月份开始外出活动。食性：杂食性动物，会食鱼、
 虾、水中植物等。[2]
中华花龟
中华花龟 (8张)
水温10℃左右时，进入冬眠期；水温15摄氏度左右时略有爬动；水温20℃左右能活动、进食；水温22℃以上活动量、食量增大。食性杂，日常饲养条件下可喂猪肉、饲料，鱼肉、小虾等，尤其喜食小米虾，每星期喂3次，每次食量按龟体重的5%，也可适当提高，但不能突然提高，应循序渐进，使它逐渐适应，以免引起消化不良症状。
分布范围编辑
世界分布：分布于越南、中国。中国分布：分布于福建、广东、广西、海南、香港、江苏、台湾、浙江。[2]
该龟原为中国南方的常见龟种，但由于其肉可供食用，龟板可供药用，数量已明显减少。在南宁市场曾见到个别活动物，据说来自广西宁明。边境贸易开放以来，由越南进口的活动物增多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;饲养技术编辑
水温：每年的初春是龟成活的关键。这时龟处于半冬眠状态，加之昼夜温度变化大，掌握不好极易使龟发病。 一般温度在15℃时，应采取人工加温保持在22℃以上时喂食。（喂食后环境温度不能降低）。17°C时，龟虽然有进食的欲望，但不能喂，以防龟食后不能正常消化而引起疾病。夏季，水温34℃左右时，龟的进食量较大，此
中华花龟
中华花龟
时应加大投喂量，以加速龟的生长，若无需繁殖，也可每星期喂2～3次。 日常应勤换水（可在喂食前进行），但不能用井水，以免水温差过大，引起不良后果。秋季是饲养龟的关键。俗话说春养骨头，秋养膘，龟体内储存的营养物质多少，直接影响到龟冬眠的成败。所以，在秋季首先要加大投喂量，其次在饵料中还应添加维生素C和复合维生素，以提高龟的抵抗能力。日常还应注意环境温度的变化，夜间温度在18℃左右，以免适得其反，引起疾病。秋季饲养的好，有利龟的冬眠，冬季可将龟放到潮湿的沙土上，或放在10厘米水深的缸中，让其冬眠。水温不能低于5 ℃以下。否则龟的冬眠的不确定因素将会增多（可能会导致死亡）。
中华花龟性情和善、胆子小，经驯化易接近人。 [1]
管理：①饲养池。饲养池可用土池、水泥池、砖石池等，面积大小视龟数量而定。池周设陆地，并有一定的坡度，以便龟从水中爬上岸，陆地上设有
中华花龟
中华花龟
若干沙堆，供成龟产卵用。池水深60厘米左右，水中种些浮莲，供龟夏季避暑；池周设洞穴，供龟栖息；陆地外四周筑矮墙防龟逃跑，高度在50厘米左右，墙顶做俯角成“丁”字形，防龟爬墙逃走。
　　② 投料。中华花龟的饲料不管是动物性的还是植物性的，都要保证新鲜，防止腐败变质。气温不高时可早上投喂，投料不宜过多，防止残饵污染水质。
　　③ 水质管理。要求新鲜的浅绿色水体，透明度保持在25厘米左右。水泥池水易变质，应及时更换，以免引起疾病。
　　④敌害预防。养殖实践证明：中华花龟抗病力很强，一般不会患病。但高温会致龟昏迷而死。鼠、蚊、蚂蚁对龟卵和稚龟有危害，应注意防范。同时要注意防止农药和污水流入池中，以免引起中毒死亡，造成重大的经济损失。 [3]
繁殖方法编辑
中华花龟每年3-5月份繁殖，每窝产卵7-17枚，孵化期约60天。中华花龟产卵时，将卵产在用趾扒的洞中，洞
面仍用土盖住，卵较大，长圆形、壳白色、厚且坚硬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龟卵可进行人工孵化，把卵放在沙盆或沙箱中，一层卵一层沙，最上面也盖沙，定期淋水保持沙子湿润，把箱或盆放在室内，一般温度在24-30摄氏度之间，60天左右稚龟就破壳而出。可把稚龟放浅水盆内暂养半个月，喂给新鲜鱼虾肉和龟粮，隔两天换新水1次，保持水质清、新。[2]
投料折叠&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中华花龟的饲料不管是动物性的还是植物性的，都要保证新鲜，防止腐败变质。气温不高时可早上投喂，投料不宜过多，防止残饵污染水质。一般以早上九时和傍晚投喂为宜。
人工饲养下的食物：幼体可以喂昆虫、蠕虫、虾皮、鱼干、龟食、鱼食、虾肉和水生植物以及蔬菜。成体更趋向于植食性，可投喂Anacharis、水莴苣、浮萍、其他水生植物，以及像蒲公英、罗曼生菜、羽叶甘蓝、红薯叶之类各式各样的绿叶蔬菜。可以让水箱里始终保持有绿叶蔬菜和水生植物，然后再向成龟每周投喂两到三次龟食，量不宜多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;水质管理折叠&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求新鲜的浅绿色水体，透明度保持在25厘米左右。水泥池水易变质，应及时更换，以免引起疾病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敌害预防折叠&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;养殖实践证明：中华花龟抗病力很强，一般不会患病，但适应水质能力较弱，一般水质不宜偏差过大。高温会致龟中暑昏迷而死。鼠、蚊、蚂蚁对龟卵和稚龟有危害，应注意防范。同时要注意防止农药和污水流入池中，以免引起中毒死亡，造成重大的经济损失。
保护级别编辑
世界自然保护联盟红色名录列为：濒危（EN）[2]  该物种已被列入中国国家林业局2000年8月1日发布的《国家保护的有益的或者有重要经济、科学研究价值的陆生野生动物名录》。[1]
词条图册 更多图册
濒危野生动植物种·动物·爬行纲
参考资料
1.  中华花龟 花龟 珍珠龟 长尾龟 台湾草龟（图）*  ．数字中国[引用日期2013-07-23]
2.  中华花龟  ．动物世界[引用日期2013-07-23]
3.  中华花龟饲养管理及生活信息  ．民发发农业网[引用日期2013-07-23]
词条标签： 龟类 ， 自然 ， 生物物种 ， 生物 ， 宠物 ， 动物&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中华花龟图册
V百科往期回顾&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人还看&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纠错
中华草龟
中华草龟
巴西红耳龟
巴西红耳龟
金钱龟
金钱龟
乌龟
乌龟
黄喉拟水龟
黄喉拟水龟
鳄龟
鳄龟
麝香龟
麝香龟
地图龟
地图龟
黑颈乌龟
黑颈乌龟&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;词条统计
浏览次数：447585次
编辑次数：75次历史版本
最近更新：2015-11-09
创建者：黑龙魔尊
词条贡献榜
突出贡献者：
    长大2440903869    初级优质&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推广链接
龟食_阿里巴巴1688.com
阿里巴巴1688.com,全球领先B2B平台,汇聚海量商机信息,提供便捷..
www.1688.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「京东」龟粮全场特惠,爆..
上京东GOU龟粮,全网低价,补充体力,陪你休闲一刻!京东价格直降到..
www.jd.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌龟养殖:一个影响你一生..
如何在25岁白手创业2年半成为亿万富翁!他的方法如今已让千百万..
www.aliapp.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新手上路
成长任务编辑入门编辑规则百科术语
我有疑问
常见问题我要提问参加讨论意见反馈
投诉建议
举报不良信息未通过词条申诉投诉侵权信息封禁查询与解封
©2015Baidu 使用百度前必读 | 百科协议 | 百度百科合作平台
分享&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
